岩晒波台 俄議員提案球迷毆鬥合法化

2016年歐洲國家盃期間，有球迷在街頭火爆鬥毆，俄羅斯議員發想出另類方法，讓球迷在賽前鬥毆合法化，成為吸引民眾觀看的體育項目，消息一出讓不少人直呼「俄羅斯人號稱戰鬥民族名不虛傳。」

俄羅斯球迷與英國球迷2016年在街頭鬥毆的場景讓人印象深刻，當時英格蘭與俄羅斯在歐洲國家杯小組賽中以1-1戰平，雙方球迷賽後在球場內發生衝突，有畫面顯示俄羅斯球迷追打英格蘭球迷。當地英國大使也證實，有多名英國人被送往醫院。

今次提議的議員Igor Lebedev除了是俄國會的副發言人，也是俄羅斯足球協會的管理層。他提議在2018年世界盃的每場比賽前，增辦球迷格鬥會，讓對戰雙方球迷合法鬥毆，以減少比賽中或賽後滋事機率。
Igor Lebedev稱鬥毆為「draka」（俄羅斯語意為搏鬥），認為與其讓球迷在場外亂鬥，不如引導他們合法互毆出氣，增設球迷格鬥會可望吸引數千群眾觀戰，也能讓足球比賽更順利進行。
他說，俄羅斯將成為這項新運動的先驅，規劃打群架，可將球迷的挑釁導引至和平走向，他提議的球迷格鬥會規則，是出賽雙方各派20名球迷，直接在比賽場地開打，參賽者只能空手，身上也只能穿短褲。他強調，要是英國球迷前來挑釁，絕對奉陪到底。
Igor Lebedev雖然可能是無的放矢，正如他在2016年的球迷鬥毆事件中，就曾在Twitter發文稱讚自己的同胞：「你們幹得好！」但俄羅斯官方大有可能採取他的建議，不竟俄羅斯國會早前才打算將家暴除罪化。

合唔合法化都冇分別
某笠水王：唔做犯法野
對家：book場搵埋評判冇犯法啦掛
某笠水王：我認衰仔我淆底